高鐵月底取消來往西九與福田12對周末特別班次

高鐵香港段將本月26日起，取消來往高鐵香港西九龍站至福田站的12對周末特別班次，與平日一樣開行70對班次。港鐵表示，一直就高鐵班次安排與鐵總保持溝通，按乘客需要以及車務安排來調配班次。至於實際開行班次，內地鐵總會按照最新營運情況，有需要時會作出調動。

政府在8月公布時表示，平日和周末的短途列車，會分別開行70對和82對列車。至於直達長途列車，就每日均開行13對。

港鐵回覆查詢時表示，高鐵香港段列車開行班次，會維持最少83對長短途班次，期間鐵總會密切留意乘客實際需要再調整，認為是穩妥做法。內地鐵路營運單位亦安排了很多16卡長車行走短途班次，相信座位數目可滿足乘客需求。

早就要取消啦，咁撚近撚有人搭咩

仲要成七八十蚊

開嗰陣大把人話搭去深圳玩

隊個咪埋黎訪問，多數都做枚或者體驗下就算架啦